台強化後備軍 人數倍增至26萬

節錄

台強化後備軍 人數倍增至26萬

■蔡英文視察空軍第六混合聯隊時，與官兵合照。

除了軍備，台灣在兵力亦開始準備。台灣國防部長嚴德發昨透露將強化後備軍，將增加至12個後備旅，訓練由現時「兩年一練」，改為「一年一練」，訓練人數由現時12萬人增加至26萬。

擬加薪最多1.5倍

嚴德發指，後備部隊的訓練部份由現行「兩年一練」，改為「一年一練」，每次14天，訓練人數從現行的12萬人增加到26萬人，目前訓練機構正在規劃，明年不會馬上實施，預計在2022年實施。在工資方面，國防部正研議教育召集人員優待條例，每天薪資增加為1.2至1.5倍。現時台灣市民參加後備軍訓練，士兵一天領700台幣（約189港元），士官800元（約216港元）、軍官900元（約243港元），參加者的所屬公司必須給予假期。在裝備方面，未來後備軍將跟常備部隊一致的裝備。編制上未來將18縣市後備指揮部合併至戰區編管。

嚴德發透露美國特別關注台灣的「城鎮守備」，未來每個縣市都有守備部隊，。。。。。。。。。

台灣蘋果新聞網

夠膽開條台軍軍費眾籌link 出黎

直頭開個外藉軍團報名LINK仲好啦

做得好

大統領棄我乎？

直接報法國legionnaires，serve完仲可以做法國人

長官這邊